%%% cartel.tex --- 

%% Author: Giménez, Christian
%% Version: $Id: cartel.tex,v 0.0 2014/03/21 19:49:53 christian Exp$

% Copyright 2014 Giménez, Christian
  
% This program is free software: you can redistribute it and/or modify
% it under the terms of the GNU General Public License as published by
% the Free Software Foundation, either version 3 of the License, or
% (at your option) any later version.

% This program is distributed in the hope that it will be useful,
% but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
% MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.  See the
% GNU General Public License for more details.

% You should have received a copy of the GNU General Public License
% along with this program.  If not, see <http://www.gnu.org/licenses/>.


\documentclass[10pt]{beamer}

\mode<presentation>
    {
      %% \usetheme[footnote={Boadilla}      
      \useinnertheme[shadow]{rounded}
      \usecolortheme{rose}
      %% \useoutertheme{default}    
    }
    


\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[latin1,utf8]{inputenc}
%% \usepackage{amsmath}
%% \usepackage{amstext}
%% \usepackage{amssymb}
%% \usepackage{enumerate}
% Paquete para insertar graficos con \includegraphics
%% \usepackage{graphicx} 
% Paquete que realiza el índice analítico
%% \usepackage{makeidx}
%% \usepackage{showidx} %% Muestra dónde se definen los índices(\index{key})
% Edita el estilo de las páginas(encabezados y piés de páginas)
%% \usepackage{fancyhdr}
% Paquete que tiene montones de comandos para hacer cajas y recuadros
%% \usepackage{fancybox}

% Paquete que da color al texto y el fondo de la página
% Usar los comandos \pagecolor{} y \color{}
% \definecolor{mi_color}{rgb}{0.5,0.3,0.8}
\usepackage{color}

% Paquete que da color a las celdas de las tablas.
% Usar \columncolor{blue} \cellcolor{yellow} \rowcolor{black}
%% \usepackage{colortbl}


\ifx\pdfoutput\undefined
%%Si no se está usando pdflatex... =>

\else
%%Si se está usando pdflatex... =>

%%Redefine las referencias para que sean links... Sólo para pdflatex.
\usepackage{hyperref}
\definecolor{colorDeCitas}{rgb}{1.0,0.0,0.0}
\definecolor{colorDeArchivos}{rgb}{0.0,1.0,0.0}
\definecolor{colorDeUrls}{rgb}{0.4,0.2,0.8}
\definecolor{colorDeLinks}{rgb}{0.2,0.2,1.0}
\hypersetup{
  hyperindex,%
  colorlinks,%
  citecolor=colorDeCitas,%
  filecolor=colorDeArchivos,%
  linkcolor=colorDeLinks,%
  urlcolor=colorDeUrls%
}
\fi

%% \usepackage{times}
%% \usepackage{exscale}
\usepackage[orientation=landscape, size=a4]{beamerposter}

\graphicspath{{imgs/}}

%%\usepackage[debugshow,final]{graphics}

%%\revision$Header: /home/christian/docs/ejemplos/latex/carteles/cartel.tex,v 0.0 2014/03/21 19:49:53 christian Exp$

\begin{document}

%%%%##########################################################################

\begin{frame}
  \begin{block}{¡Ejempooooos! :-)}
    \begin{center}
      {\Large
        ¡Ejemplo de un Cartel usando \LaTeX Beamer! 
      }
    \end{center}
  \end{block}


  \begin{columns}[c] % ambiente columns proveído por Beamer (no beamerposter)
    % Parámetros
    % c = centrado verticalmente
    % b = que las líneas de abajo sean verticalmente alineadas.
    % t = las primeras líneas serán alineadas
    % T = similar a t con una pequeña diferencia (es largo de explicar)
    % totalwidht=(width)  le indica que no debe ocupar todo el ancho de la página, sino el dado.
    \begin{column}{.5\linewidth} % .5\linewidth = el ancho de la linea * 0.5 (o sea, la mitad)
      % acepta un parámetro opcional, que puede valer:
      % c, b, t o T
      % También existe la versión macro \column que hace lo mismo.
      \begin{block}{}
        Columna izquierda
      \end{block}
    \end{column}
    
    \begin{column}{.5\linewidth}
      \begin{block}{}
        Columna derecha
        \vspace{5cm}
      \end{block}
    \end{column}
  \end{columns}
  
  \begin{block}{Debajo}
    Esto está debajo de las columnas
  \end{block}
\end{frame}


%%%%##########################################################################

\end{document}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: 
